% Created 2019-06-27 jue 09:30
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\usepackage[spanish]{babel}
\author{David Pineda Osorio}
\date{\today}
\title{Taller de Documentación con Software Libre}
\hypersetup{
 pdfauthor={David Pineda Osorio},
 pdftitle={Taller de Documentación con Software Libre},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 25.1.1 (Org mode 9.1.9)}, 
 pdflang={Spanish}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents


\section{Descripción}
\label{sec:org7494d3b}

Este taller está pensado para personas y organizaciones que necesiten
herramientas para generar documentos de manera sencilla y eficaz.

Dónde lo importante es \textbf{centrarse en el contenido} más que en la presentación,
que suele ser estándar.

Nos enfocaremos en aprender a escribir documentos en el sistema \textbf{org-mode} 
con el editor \textbf{Emacs}.

En realidad, los archivos son texto plano (como txt), pero que nosotros le
ponemos una extensión llamada \textbf{org}. Basta con esto para que el editor reconozca
los signos y nos permita distinguir títulos, listas, tablas y todo lo necesario.

Con este podremos escribir

\begin{itemize}
\item Actas

\item Guías de clases

\item Cuentos y poemas

\item Artículos

\item Gestionar proyectos

\item Calendario de actividades

\item Presentaciones
\end{itemize}

Automáticamente genera los índices, reconoce secciones en diferentes niveles,
etctéra. Podemos agregar sencillamente imágenes, tablas, listas, citas al
contenido, enlaces.

\section{¿Qué podemos obtener?}
\label{sec:org754a3be}

Una vez generado el contenido podemos crear distintas versiones en formatos
como:

\begin{itemize}
\item Gestión de proyectos con el mismo \textbf{org-mode}

\item Documentos html (páginas web con información)

\item Documentos pdf (documentos pdf)

\item Documentos odt (documento writer)

\item Documentos txt (archivos de texto)

\item etctéra
\end{itemize}

Además, manejando la técnica de edición se podrán obtener mejoras en el tiempo 
de trabajo en la generación de estos documentos.

\section{¿Qué tener instalado?}
\label{sec:org33f7810}

Además, hay configuraciones especiales que nos permiten generar presentaciones
rápidamente.

Será necesario tener instalado lo siguiente:

\begin{itemize}
\item GnuLinux (Debian, Ubuntu, CentOs, etc)

\item Emacs

\item Texlive-full (para generar los pdf)
\end{itemize}


\section{¿Aún con windows?}
\label{sec:org3e2e593}

Se puede, pero no es tan bonito como con tecnologías libres.

Puedes usar \textbf{Atom} y el plugin \textbf{org-mode}

\begin{description}
\item[{Editor}] \url{https://atom.io/}
\end{description}

\url{https://atom.io/packages/org-mode}


\section{Tiempo de realización}
\label{sec:org4cf7d6f}

\begin{description}
\item[{1.5 horas}] Introducción a Org-mode

\item[{1.5 horas}] Org mode y características avanzadas

\item[{2 hrs}] Git y control de versiones
\end{description}
\end{document}